<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<noticias>
	<item>
		<title>Famílias de reféns do Hamas apelam à sua libertação no Congresso dos EUA</title>
		<category>Mundo</category>
		<link>https://www.noticiasaominuto.com/mundo/2455550/familias-de-refens-do-hamas-apelam-a-sua-libertacao-no-congresso-dos-eua?utm_source=rss-mundo&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</link>
		<guid isPermaLink="true">https://www.noticiasaominuto.com/mundo/2455550/familias-de-refens-do-hamas-apelam-a-sua-libertacao-no-congresso-dos-eua?utm_source=rss-mundo&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</guid>
		<description>
			<![CDATA[ Familiares de reféns detidos pelo Hamas em Gaza apelaram hoje para que sejam libertados durante uma ... ]]>
		</description>
		<content>
			<![CDATA[ <p>O presidente da Comissão dos Negócios Estrangeiros da Câmara dos Representantes, Michael McCaul, que presidiu ao evento, lamentou o sofrimento dos familiares dos reféns "presos no inferno em Gaza".</p><div class="dummyPub"></div><p>O político republicano congratulou-se com o facto de a trégua de 24 a 30 de novembro ter permitido a saída de 80 reféns.</p><p>O Hamas e outras fações palestinianas libertaram 105 reféns (81 israelitas, 23 tailandeses e um filipino) numa troca de prisioneiros com Israel, que libertou 240 palestinianos, na maioria menores e não condenados.</p><p>McCaul lamentou que apenas dois dos reféns libertados pelo Hamas pertençam ao grupo com dupla nacionalidade israelita e norte-americana, afirmando que os restantes oito "devem regressar a casa".</p><p>Gillian Kaye, madrasta de Sagui Dekel-Chen, um dos norte-americanos que se crê estarem detidos pelo Hamas, disse que a família não tem notícias dele desde o ataque do grupo islamita em Israel, em 07 de outubro.</p><p>"Ele é pai de duas lindas raparigas, de 2 e 6 anos. E a minha nora vai ter o seu terceiro filho esta semana", disse Kaye, citada pela agência espanhola EFE.</p><p>O Senado vai votar na quarta-feira um pacote de ajuda de 105 mil milhões de dólares (97,3 mil milhões de euros, ao câmbio atual) proposto pela administração do Presidente Joe Biden.</p><p>O pacote inclui 14,3 mil milhões de dólares (13,2 mil milhões de euros) para Israel e 61,4 mil milhões de dólares (56,9 mil milhões de euros) para a Ucrânia, bem como rubricas para Taiwan e segurança das fronteiras.</p><p>O desacordo entre democratas e republicanos sobre as prioridades em matéria de política externa impediu o Congresso de aprovar a ajuda militar a Israel.</p><p>Os republicanos ameaçaram bloquear a aprovação do pacote porque muitos não querem continuar a financiar a Ucrânia e também procuram endurecer a política de fronteiras em troca de um eventual apoio.</p><p>Em causa, estão as duas guerras atualmente em curso: na Ucrânia, invadida pela Rússia em 24 de fevereiro de 2022, e na Faixa de Gaza, entre Israel e o Hamas.</p><p>Os Estados Unidos têm sido os maiores fornecedores de ajuda à Ucrânia, financeira e em armamento, e são os maiores apoiantes de Israel no conflito do Médio Oriente.</p><p>Leia Também: <a href="https://www.noticiasaominuto.com/mundo/2455539/hamas-rejeita-novas-negociacoes-caso-telavive-prossiga-ataques-em-gaza" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hamas rejeita novas negociações caso Telavive prossiga ataques em Gaza</a></p> ]]>
		</content>
		<dc:creator
			xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
			Lusa
		</dc:creator>
		<pubDate>2023-12-05 20:56:16</pubDate>
		<enclosure url="https://media-manager.noticiasaominuto.com/naom_656f8e73aa79f.jpg?w=1920" type="image/jpeg" length="0"/>
	</item>
	<item>
		<title>Metro do Porto estreia nova composição (e Costa vai fazer a 1.ª viagem)</title>
		<category>Economia</category>
		<link>https://www.noticiasaominuto.com/economia/2455463/metro-do-porto-estreia-nova-composicao-e-costa-vai-fazer-a-1-viagem?utm_source=rss-economia&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</link>
		<guid isPermaLink="true">https://www.noticiasaominuto.com/economia/2455463/metro-do-porto-estreia-nova-composicao-e-costa-vai-fazer-a-1-viagem?utm_source=rss-economia&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</guid>
		<description>
			<![CDATA[ A percurso inaugural está marcado para as 11 horas de quarta-feira e "faz-se entre as estações da Tr... ]]>
		</description>
		<content>
			<![CDATA[ <p>A primeira viagem comercial de uma das 18 unidades do Metro do Porto vai realizar-se na quarta-feira e vai contar com a presença do primeiro-ministro, António Costa.</p><div class="dummyPub"></div><p>A percurso inaugural está marcado para as 11 horas de quarta-feira e "faz-se entre as estações da Trindade e da Casa da Música", afirmou o Metro do Porto, em comunicado a que o <span class="news_bold">Notícias ao Minuto</span> teve acesso.</p><p>Durante a tarde, às 16h, o ministro do Ambiente e da Ação Climática, Duarte Cordeiro, fará também uma visita à frente de obra do viaduto de Santo Ovídio, em Gaia, inserida no âmbito do projeto de expansão da Linha Amarela (D) do Metro do Porto.</p><p>"Do lote de 18 composições que vêm alargar a frota do Metro de 102 para 120 unidades, 15 já se encontram no Porto. As restantes três chegam até final deste ano", referiu o Metro do Porto.</p><p>Os 18 veículos CT do Metro do Porto foram contratados à CRRC Tangshan. Trata-se de um investimento de 49,6 milhões de euros, financiado pelo POSEUR e pelo Fundo Ambiental.</p><p>Leia Também: <a href="https://www.noticiasaominuto.com/pais/2452050/apos-acidente-condicionamento-da-linha-do-metro-em-matosinhos-resolvido" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Após acidente, condicionamento da linha do metro em Matosinhos resolvido </a></p> ]]>
		</content>
		<dc:creator
			xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
			Notícias ao Minuto
		</dc:creator>
		<pubDate>2023-12-05 20:55:54</pubDate>
		<enclosure url="https://media-manager.noticiasaominuto.com/naom_5db2e22c4f1b4.jpg?w=1920" type="image/jpeg" length="0"/>
	</item>
	<item>
		<title>CTI estima em 139 milhões valor das terrenos da Portela após reconversão</title>
		<category>Economia</category>
		<link>https://www.noticiasaominuto.com/economia/2455546/cti-estima-em-139-milhoes-valor-das-terrenos-da-portela-apos-reconversao?utm_source=rss-economia&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</link>
		<guid isPermaLink="true">https://www.noticiasaominuto.com/economia/2455546/cti-estima-em-139-milhoes-valor-das-terrenos-da-portela-apos-reconversao?utm_source=rss-economia&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</guid>
		<description>
			<![CDATA[ A comissão técnica para o novo aeroporto estima que os terrenos do atual aeroporto em Lisboa possam ... ]]>
		</description>
		<content>
			<![CDATA[ <p>Os dados constam do relatório preliminar da Comissão Técnica Independente (CTI) responsável pela avaliação ambiental estratégica para o aumento da capacidade aeroportuária da região de Lisboa, que estudou nove opções, apresentado hoje em Lisboa.</p><div class="dummyPub"></div><p>Segundo um anexo dedicado ao estudo económico da desativação e renaturalização do Aeroporto Humberto Delgado (AHD), coordenado pelo economista Fernando Alexandre, a CTI estima que "o valor de mercado dos terrenos considerados como urbanizáveis do atual AHD seja de 509,6 milhões de euros".</p><p>No entanto, calcula que os custos, a valores atuais, das operações de demolição e renaturalização da restante área representem 342,1 milhões de euros, o que significa, para o cenário central, um Valor Atual Líquido (VAL) da operação global de 167,5 milhões de euros.</p><p>"Este valor apresenta uma distribuição assimétrica de risco. O valor esperado para o VAL que resulta do modelo de simulação é de 139 milhões de euros, contabilizando os riscos de potenciais desvios", adianta.</p><p>O estudo aponta que "a probabilidade de derrapagem de custo é superior à probabilidade de este ser inferior ao estimado, ou, outro exemplo, o risco associado à descontaminação pode conduzir a valores expressivamente superiores", uma vez que "só após a realização de uma 'due diligence' [diligências prévias] técnica aprofundada, poderá ser quantificado com maior precisão".</p><p>Alcochete e Vendas Novas são as duas opções identificadas pela comissão técnica independente como viáveis para um novo aeroporto, juntamente com Humberto Delgado até ser possível passar para infraestrutura única, foi hoje anunciado pela CTI.</p><p>Uma resolução do Conselho de Ministros aprovada no ano passado definiu a constituição de uma CTI para analisar cinco hipóteses para a solução aeroportuária de Lisboa, mas previa que pudessem ser acrescentadas outras opções, o que veio a acontecer.</p><p>O relatório entrará em consulta pública durante 30 dias úteis, prazo findo o qual a CTI apresentará o relatório final.</p><p>Leia Também: <a href="https://www.noticiasaominuto.com/economia/2455551/ana-garante-que-vai-fazer-obras-que-estado-entender-necessarias" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ANA garante que vai fazer obras que Estado entender necessárias</a></p> ]]>
		</content>
		<dc:creator
			xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
			Lusa
		</dc:creator>
		<pubDate>2023-12-05 20:52:44</pubDate>
		<enclosure url="https://media-manager.noticiasaominuto.com/naom_603f49f690c2b.jpg?w=1920" type="image/jpeg" length="0"/>
	</item>
	<item>
		<title>Autoridades francesas tomam medida dura após morte de adepto do Nantes</title>
		<category>Desporto</category>
		<link>https://www.noticiasaominuto.com/desporto/2455553/autoridades-francesas-tomam-medida-dura-apos-morte-de-adepto-do-nantes?utm_source=rss-desporto&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</link>
		<guid isPermaLink="true">https://www.noticiasaominuto.com/desporto/2455553/autoridades-francesas-tomam-medida-dura-apos-morte-de-adepto-do-nantes?utm_source=rss-desporto&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</guid>
		<description>
			<![CDATA[ O Governo francês quer impedir a escalada de violência no futebol. ]]>
		</description>
		<content>
			<![CDATA[ <p>Segundo as informações do jornal francês RMC Sport, todas as deslocações de adeptos adversários para jogos considerados de alto risco vão ser proibidas em França até 18 de dezembro, data da reunião do órgão nacional de adeptos (INS). Uma decisão forte, que surge após a morte de um adepto do Nantes à margem de um jogo da Ligue 1, na última semana.</p><div class="dummyPub"></div><p>A medida ainda não foi anunciada oficialmente. O Ministério do Interior francês deverá fazê-lo em breve. Os autarcas emitirão ordens para o entorno e o acesso às instalações desportivas, limitando a segurança. </p><p>O órgão de adeptos nacional reunir-se-á em plenário no dia 18 de dezembro, na presença da Ministra do Desporto, Amélie Oudea-Castera, e de todos os ministérios envolvidos no assunto. O encontro terá dois temas importantes na agenda: o fortalecimento das ações de combate à discriminação em estádios e instalações desportivas e a segurança nas deslocações dos adeptos.</p><p>Leia Também: <a href="https://www.noticiasaominuto.com/desporto/2455502/erro-de-arbitragem-dita-despromocao-de-portugal-na-liga-das-nacoes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Portugal despromovido na Liga das Nações com escândalo de arbitragem</a></p><p>Leia Também: <a href="https://www.noticiasaominuto.com/mundo/2455473/franca-proibe-fornecimento-de-recursos-a-lider-do-hamas-em-gaza" target="_blank" rel="noopener noreferrer">França proíbe fornecimento de "recursos" a líder do Hamas em Gaza</a></p> ]]>
		</content>
		<dc:creator
			xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
			Notícias ao Minuto
		</dc:creator>
		<pubDate>2023-12-05 20:52:26</pubDate>
		<enclosure url="https://media-manager.noticiasaominuto.com/naom_656c4ef6c71dc.jpg?w=1920" type="image/jpeg" length="0"/>
	</item>
	<item>
		<title>Governo terá encaminhado caso das gémeas &quot;para o Ministério relevante&quot;</title>
		<category>País</category>
		<link>https://www.noticiasaominuto.com/pais/2455552/governo-tera-encaminhado-caso-das-gemeas-para-o-ministerio-relevante?utm_source=rss-paã­s&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</link>
		<guid isPermaLink="true">https://www.noticiasaominuto.com/pais/2455552/governo-tera-encaminhado-caso-das-gemeas-para-o-ministerio-relevante?utm_source=rss-paã­s&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</guid>
		<description>
			<![CDATA[ O gabinete do chefe do Executivo assegurou que agiu "à semelhança do que faz habitualmente". ]]>
		</description>
		<content>
			<![CDATA[ <p>Face às dúvidas levantadas pelo Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, quanto à atuação do Governo no caso das gémeas luso-brasileiras com atrofia muscular espinhal que foram tratadas com Zolgensma, um medicamento que custa mais de dois milhões de euros, no Hospital de Santa Maria, em Lisboa, o gabinete do primeiro-ministro, António Costa, esclareceu ter encaminhado o processo "para o Ministério relevante", numa resposta por escrito concedida à TVI/CNN Portugal.</p><div class="dummyPub"></div><p>"<span class="news_bold">À semelhança do que faz habitualmente</span>, o gabinete do primeiro-ministro <span class="news_bold">encaminha o expediente recebido para o Ministério relevante, neste caso a Saúde</span>, tendo-o feito em<span class="news_bold"> 5 de novembro de 2019</span>, data que informou, através do mesmo expediente, os interessados sobre o encaminhamento dado", lê-se, numa declaração reproduzida por aquele canal televisivo, esta terça-feira.</p><p>O organismo assegurou ainda que "o procedimento adotado [...] neste caso foi exatamente o mesmo que adota em todas as outras comunicações".</p><p>Documentos a que a TVI/CNN Portugal teve acesso comprovam que São Bento reencaminhou para a tutela os seis ofícios recebidos pelo chefe da Casa Civil da Presidência da República, um deles prendendo-se com o processo das gémeas luso-brasileiras. Os pais das meninas foram, depois, informados, tal como afirmado pelo Governo.</p><p>De acordo com aquele canal, nenhum pedido terá chegado diretamente a São Bento.</p><p>[Notícia em atualização]</p><p>Leia Também: <a href="https://www.noticiasaominuto.com/pais/2454420/o-email-do-filho-e-a-nao-intervencao-marcelo-esclarece-caso-das-gemeas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">O email do filho e a (não) intervenção. Marcelo esclarece caso das gémeas</a></p> ]]>
		</content>
		<dc:creator
			xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
			Notícias ao Minuto
		</dc:creator>
		<pubDate>2023-12-05 20:50:53</pubDate>
		<enclosure url="https://media-manager.noticiasaominuto.com/naom_656bbabbab640.jpg?w=1920" type="image/jpeg" length="0"/>
	</item>
	<item>
		<title>Um ferido grave e outro ligeiro em colisão na EN 103 na Póvoa de Lanhoso</title>
		<category>País</category>
		<link>https://www.noticiasaominuto.com/pais/2455528/um-ferido-grave-e-outro-ligeiro-em-colisao-na-en-103-na-povoa-de-lanhoso?utm_source=rss-paã­s&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</link>
		<guid isPermaLink="true">https://www.noticiasaominuto.com/pais/2455528/um-ferido-grave-e-outro-ligeiro-em-colisao-na-en-103-na-povoa-de-lanhoso?utm_source=rss-paã­s&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</guid>
		<description>
			<![CDATA[ As vítimas foram transportadas para o Hospital de Braga. ]]>
		</description>
		<content>
			<![CDATA[ <p>Uma colisão entre dois carros que ocorreu, esta sexta-feira, na Estrada Nacional 103 (EN 103), na freguesia de Frades, no concelho de Póvoa de Lanhoso, distrito de Braga, resultou num ferido grave e outro ligeiro.</p><div class="dummyPub"></div><p>Ao que o Comando Sub-Regional de Emergência e Proteção Civil do Ave confirmou ao <span class="news_bold">Notícias ao Minuto</span>, as vítimas foram transportadas para o Hospital de Braga.</p><p>O trânsito chegou a estar cortado naquele troço da EN 103, mas já se encontra regularizado, deu ainda conta.</p><p>No socorro às vítimas estiveram os Bombeiros Voluntários da Póvoa de Lanhoso e o INEM com uma Viatura Médica de Emergência e Reanimação (VMER) do  Hospital de Braga.</p><p>A tomar conta da ocorrência esteve a Guarda Nacional Republicana (GNR).</p><p>Leia Também: <a href="https://www.noticiasaominuto.com/pais/2455329/casal-detido-em-flagrante-por-furto-de-200-kg-de-azeitona-em-portalegre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Casal detido em flagrante por furto de 200 kg de azeitona em Portalegre</a></p> ]]>
		</content>
		<dc:creator
			xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
			Notícias ao Minuto
		</dc:creator>
		<pubDate>2023-12-05 20:50:21</pubDate>
		<enclosure url="https://media-manager.noticiasaominuto.com/naom_64dbb154044e4.jpg?w=1920" type="image/jpeg" length="0"/>
	</item>
	<item>
		<title>ANA garante que vai fazer obras que Estado entender necessárias</title>
		<category>Economia</category>
		<link>https://www.noticiasaominuto.com/economia/2455551/ana-garante-que-vai-fazer-obras-que-estado-entender-necessarias?utm_source=rss-economia&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</link>
		<guid isPermaLink="true">https://www.noticiasaominuto.com/economia/2455551/ana-garante-que-vai-fazer-obras-que-estado-entender-necessarias?utm_source=rss-economia&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</guid>
		<description>
			<![CDATA[ A ANA garantiu hoje que vai fazer as obras que o Estado entender necessárias no Aeroporto Humberto D... ]]>
		</description>
		<content>
			<![CDATA[ <p>"No Aeroporto Humberto Delgado, a ANA vai continuar a realizar obras necessárias para o seu bom funcionamento, assim como as obras que o concedente entender necessárias", garantiu a gestora aeroportuária, em comunicado enviado à agência Lusa.</p><div class="dummyPub"></div><p>O primeiro-ministro anunciou hoje que no último Conselho de Ministros, antes da demissão do Governo, na quinta-feira, no Porto, será aprovada uma resolução a impor à ANA obras imediatas no Aeroporto Humberto Delgado, em Lisboa.</p><p>Esta decisão foi transmitida por António Costa no encerramento da sessão de apresentação do relatório preliminar sobre a localização do novo aeroporto de Lisboa, que foi apresentado pela presidente da Comissão Técnica Independente, Rosário Partidário, no LNEC (Laboratório Nacional de Engenharia Civil), em Lisboa.</p><p>Na mesma nota, a ANA - Aeroportos de Portugal expressou "a sua preocupação pela ausência de uma solução de curto prazo" no relatório hoje divulgado, "perante as atuais necessidades do país".</p><p>A ANA manifestou-se ainda disponível para ficar "à disposição do Estado Português para partilhar o seu conhecimento das problemáticas complexas deste setor e implementar a solução que será objeto da sua decisão".</p><p>A gestora aeroportuária da multinacional Vinci considerou também que a CTI "assumiu uma orientação, dando uma resposta a uma visão idealista de longo prazo, sem conseguir responder às problemáticas reais e pragmáticas do curto e médio prazo fundamentais para o país".</p><p>A ANA foi ouvida durante os trabalhos da comissão, mas lamentou que tal não tenha acontecido na qualidade de especialista do setor.</p><p>"Ficaram assim sem qualquer referência várias observações transmitidas à comissão nas matérias económicas, comerciais, operacionais e técnicas", sublinhou.</p><p>A CTI responsável pela avaliação estratégica ambiental para o aumento da capacidade aeroportuária da região de Lisboa apresentou hoje o relatório preliminar que será sujeito a consulta pública e servirá de base para a decisão do Governo sobre o novo aeroporto.</p><p>A comissão considerou que, das nove opções em estudo, Alcochete é a que apresenta mais vantagem, com uma primeira fase em modelo dual com o Aeroporto Humberto Delgado, passando depois para uma infraestrutura única na margem sul do rio Tejo.</p><p>A ANA informou ainda que vai participar na consulta pública.</p><p>Leia Também: <a href="https://www.noticiasaominuto.com/economia/2455370/antes-de-demissao-governo-impoe-a-ana-obras-no-aeroporto-de-lisboa" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(Antes de demissão) Governo impõe à ANA obras no aeroporto de Lisboa</a></p> ]]>
		</content>
		<dc:creator
			xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
			Lusa
		</dc:creator>
		<pubDate>2023-12-05 20:50:05</pubDate>
		<enclosure url="https://media-manager.noticiasaominuto.com/24335545.JPG?w=1920" type="image/jpeg" length="0"/>
	</item>
	<item>
		<title>Regulamentação das unidades de saúde familiar publicada em DR</title>
		<category>País</category>
		<link>https://www.noticiasaominuto.com/pais/2455542/regulamentacao-das-unidades-de-saude-familiar-publicada-em-dr?utm_source=rss-paã­s&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</link>
		<guid isPermaLink="true">https://www.noticiasaominuto.com/pais/2455542/regulamentacao-das-unidades-de-saude-familiar-publicada-em-dr?utm_source=rss-paã­s&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rssfeed</guid>
		<description>
			<![CDATA[ A regulamentação das unidades de saúde familiar (USF) foi hoje publicada em Diário da República, per... ]]>
		</description>
		<content>
			<![CDATA[ <p>Em declarações à agência Lusa, o secretário de Estado da Saúde, Ricardo Mestre, explicou que a portaria que regula o índice da equipa multiprofissional das USF de modelo B define a "forma como se avalia o desempenho", componente que "está associada ao pagamento remuneratório dos profissionais".</p><div class="dummyPub"></div><p>"Há uma parte das remunerações dos profissionais que depende do seu desempenho, e esta portaria vem definir a forma como se mede esse desempenho. E tem uma outra componente, que é a componente que nós chamamos de incentivos institucionais, que está relacionada com o desempenho da equipa, mas que não é para pagamento direto aos profissionais, é sim para incentivos relacionados com as condições em que as equipas trabalham", adiantou.</p><p>De acordo com Ricardo Mestre, o documento serve para que os profissionais tenham "acesso a mais formação" e a condições de trabalho melhoradas.</p><p>"Esta portaria tem este relevo muito significativo: mede o desempenho das equipas para efeitos de pagamento aos profissionais e mede o desempenho das equipas para efeitos de incentivos", reforçou.</p><p>"É uma peça fundamental para a regulamentação (...) do decreto de lei [que aprova o regime jurídico de dedicação plena no SNS e da organização e do funcionamento das USF], na medida em que a partir de 01 de janeiro de 2024, passe a existir uma única tipologia de USF, as USF modelo B, aquelas em que os profissionais têm acesso a incentivos", disse o secretário de Estado, adiantando que os profissionais de saúde "têm um conjunto de suplementos para atividade adicional".</p><p>O secretário de Estado apontou "alargar a lista de utentes, alargar o horário, fazer domicílios médicos, coordenar a própria unidade e também acesso a uma componente de avaliação do desempenho, que tem a ver com os resultados que alcançam. É esta terceira componente da avaliação de desempenho que é regulamentada".</p><p>Ricardo Mestre lembrou que cerca de 250 equipas estarão em condições para passar para as USF de modelo B já no início do ano, abrangendo cerca de cinco mil profissionais entre médicos, enfermeiros e secretários clínicos.</p><p>"Estimamos que pelo menos mais de 300 mil portugueses possam ter médico de família cobertos por estas USF. É também uma medida que cumpre o programa do Governo, que é aumentar a cobertura de utentes por USF", sustentou.</p><p>Sobre o despacho que determina a carreira básica de serviços e os princípios da carteira adicional de serviços da USF, o secretário de Estado disse que é um documento de continuidade.</p><p>"Este despacho (...) define as áreas onde pode ser também feita atividade adicional em termos prioritários, que é a resposta a utentes sem médico de família, a resposta a utentes esporádicos, ou seja, que estão inscritos num centro de saúde e por qualquer motivo se dirigem a um outro onde não estão inscritos e terem a possibilidade terem respostas relacionadas com a telessaúde, com o acompanhamento à distância de determinados grupos populacionais como, por exemplo, a monitorização de alguns doentes", realçou.</p><p>"Este despacho dá continuidade às carteiras de serviços que vêm desde 2007 (...) e define as áreas prioritárias para-as carteiras adicionais", frisou.</p><p>Leia Também: <a href="https://www.noticiasaominuto.com/pais/2455484/proteja-se-do-frio-eis-alguns-conselhos-para-fazer-face-a-estes-dias" target="_blank" rel="noopener noreferrer">"Proteja-se do frio". Eis alguns conselhos para fazer face a estes dias</a></p> ]]>
		</content>
		<dc:creator
			xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
			Lusa
		</dc:creator>
		<pubDate>2023-12-05 20:48:44</pubDate>
		<enclosure url="https://media-manager.noticiasaominuto.com/naom_59d3a95540ead.jpg?w=1920" type="image/jpeg" length="0"/>
	</item>

</noticias>
